---
aid: 9025
zid: 738738
title: "临高启明多方面年表"
author: chocore
date: 2018-02-14 23:18:08+07:00
lastmod: 2018-03-30 22:26:00+07:00
---

chocore 于 2018-2-14 23:18:08 发表了：

这是一份仅使用临高启明灰机 wiki 的资料重新安排格式制作的 excel 格式年表。分政治，元老内部，军事，工业，商业，农业，科技，社会，外交，文化，明朝方面，外国方面。目的是更直观的并行地表现临高政权在各个方面的变化，可以直观地看出某些时间段缺乏描写，和某些方面沉默了长时间如需再次提到需要注意其这段时间的工作是什么？有何变化？以提高时间上的合理性，也可以为同人的创作提供时间轴参考。这只是一个初期版本，事件定性是我主观确定为主，所以有一些不准确。也仅使用了灰机 Wiki 的资料，没来得及参考原作，所以准确性依赖 Wiki 准确性。Wiki 上记载事件较少所以还有很多事件没写全，欢迎各位补充以制成更完善的版本。我接下来打算在参考原作完善这个表格的同时以各个部门各个人物制作人物年表，用来显示某些人物的行动轨迹，看看有哪些人物的沉默时间是不正常的，有哪些人物仅仅作为一个工具出现（出现只是为了解决特定问题的人物）以这个表格试图使人物更加丰满。

---

chocore 于 2018-2-14 23:19:12 发表了：

没有文采，写不了同人，只能做些细微的整理工作，请大家评鉴

---

Scat 于 2018-2-15 00:29:35 发表了：

赞美楼主

---

w11458 于 2018-2-15 01:13:05 发表了：

辛苦 LZ 了

---

没事乱溜达 于 2018-2-15 13:26:07 发表了：

感谢楼主！新年快乐！

---

翔龙 于 2018-2-15 14:47:35 发表了：

辛苦！

---

chocore 于 2018-2-15 16:24:41 发表了：

新年快乐

---

繁华烬燃 于 2018-2-15 20:02:11 发表了：

> chocore 发表于 2018-2-15 16:24
>
> 新年快乐

哎嗨，不错喔，终于有共同爱好的了！

我也打算搞人物年表，但是目前精力全在物品、产品、商品统计上，如果你搞人物轨迹，我第一个支持你！加油！

PS： 我是以网络版为主的。

---

圣天使高达 于 2018-2-16 00:14:32 发表了：

这对同人的写作帮助也很大呀

---

横剑浮云 于 2018-2-16 16:06:23 发表了：

辛苦楼主啦，新年快乐！

---

孤帆远影 于 2018-2-16 20:41:22 发表了：

辛苦楼主了

---

默问苍天 于 2018-2-25 21:16:01 发表了：

没的说只能赞了

---

chocore 于 2018-2-27 16:14:45 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-2-25 21:16
>
> 没的说只能赞了

谢谢林默天元老

---

黄汉民 于 2018-3-30 22:26:55 发表了：

赞美

---
